---
categories: []
metadata:
  slide:
  - slide_value: 0
  node_id: 201
layout: page
title: Acta da AG 2013/06/29
created: 1374702647
date: 2013-07-24
aliases:
- "/AG2013/acta/"
- "/node/201/"
- "/page/201/"
---
<p style="margin-bottom: 0cm;" align="CENTER"><strong>Acta de <a href="https://ansol.org/AG2013">7a Assembleia Geral</a> de 2013/06/29 da</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm;" align="CENTER"><strong>ANSOL – Associação Nacional para o Software Livre</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Aos vinte e nove dias de Junho do ano de dois mil e treze, pelas quatorze horas e trinta minutos, reuniram em Assembleia Geral Ordinária e Assembleia Eleitoral, no Espaço 113, Praceta da Concórdia, 113 – São Mamede de Infesta – Matosinhos, os sócios da ANSOL, com a seguinte Ordem de Trabalhos:</p><p style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong>Ordem de Trabalhos</strong></p><ol><li><p style="margin-bottom: 0cm;">Apresentação do relatório de contas</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;">Votação do relatório de contas (aprovado por unanimidade)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;">Apresentação do relatório de actividades</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Votação do relatório de actividades (aprovado por unanimidade)</p></li></ol><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT"><strong>Presenças</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Estavam presente os seguintes sócios:</p><ul><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Rui Miguel Silva Seabra (sócio nº3)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">André Isidoro Fernandes Esteves (sócio nº5)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">José Abílio Oliveira Matos (sócio nº12)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Rúben Jaime Alegria Leote Mendes (sócio nº17)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Nuno Filipe Fernandes Dantas (sócio nº18)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Jaime Enrique Villate Matiz (sócio nº19)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Jaime dos Santos Pereira (sócio nº52)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Anderson dos Santos Gouveia (sócio nº61)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Rui Pinto Guimarães (sócio nº73)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Sandra Fernandes (sócio nº82)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Óscar Francisco Godinho Pereira (sócio nº83)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Ricardo Miguel Moreira de Pinho (sócio nº84)</p></li></ul><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Estiveram presentes também os seguintes não-sócios</p><ul><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT">Diogo Rocha</p></li></ul><p style="margin-bottom: 0cm;" align="LEFT"><strong>Deliberações</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="CENTER"><strong>Ponto 1º</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY">Em relação às contas, o Tesoureiro comunicou à Assembleia que houve movimentos das contas bancarias da Associação, <span style="font-weight: normal;">Desde a última assembleia geral, tivemos a entrada de 1218 € em quotas e nenhuma doação ou receita extraordinária. Gastaram-se 1040,89 € em actividades estatutárias e de representação.</span></p><p style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong>Inventário</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">9 – Chapéus GNU;</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">2 – T-shirts “I Love Linux”;</p><p style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><span style="font-weight: normal;">100 – Colares porta-cartão <a href="http://www.ansol.org/">www.ansol.org</a>.</span></p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Conta na Caixa Geral de Depósitos, com o saldo actual total à ordem de mil e duzentos e sessenta e sete euros e sessenta e quatro cêntimos. Conta Millennium BCP total à ordem de três mil trezentos e cinquenta e dois euros e dezesseis cêntimos.</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="CENTER"><strong>Ponto 2º</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Procedeu-se à votação do relatório de contas com aprovação por unanimidade.</p><p style="margin-bottom: 0cm;" align="CENTER"><strong>Ponto 3º</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">O presidente da Direcção, Rui Seabra, fez um balanço da actividade da ANSOL durante o ultimo biénio.</p><p style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong>Activismo</strong></p><ul><li><p style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY">Campanha da ANSOL contra o DRM – Recolha de assinaturas e encontros com os partidos na Assembleia da Republica para conscientização.</p></li></ul><p style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong>Representação da ANSOL</strong></p><ul><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Document Freedom Day – Foi organizado com o apoio da Junta de Freguesia do Benfica;</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Software Freedom Day;</p></li></ul><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Acrescimento de números de sócios quase 20 sócios novos.</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="CENTER"><strong>Ponto 4º</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Foi colocada a votação por voto secreto em urna, a única lista para os órgãos sociais da ANSOL, constituídas pelos seguintes elementos:</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Direcção</p><ul><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Presidente – Rui Seabra (sócio nº3)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Vice-Presidente – Jaime Enrique Villate Matiz (sócio nº19)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Secretário - José António Dias Gaspar (sócio nº60)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Tesoureiro - André Isidoro Fernandes Esteves (sócio nº5)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Vogal – Óscar Francisco Godinho Pereira (sócio nº83)</p></li></ul><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Mesa da Assembleia</p><ul><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Presidente – Anderson Gouveia (sócio nº61)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">1º Secretário – Sandra Fernandes (sócio nº82)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">2º Secretário - Luís Manuel Ramos da Costa (sócio nº85)</p></li></ul><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Conselho Fiscal</p><ul><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Presidente – Rúben Leote Mendes (sócio nº17)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">1º Secretário – Jaime dos Santos Pereira (sócio nº52)</p></li><li><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">2º Secretário - Ricardo Miguel Moreira de Pinho (sócio nº84)</p></li></ul><p style="margin-bottom: 0cm;">Esta lista ficou com a denominação de “Lista A” e foi a única lista apresentada.</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Foi feita uma apresentação das actividades que a lista se propõe realizar.</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Procedeu-se à votação por voto secreto. Após contagem obteve-se o seguinte resultado:</p><p style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong>Direcção</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Lista A: 12 votos</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Brancos: 0 votos</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Nulos: 0 votos</p><p style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong>Mesa Assembleia</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Lista A: 12 votos</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Brancos: 0 votos</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Nulos: 0 votos</p><p style="margin-bottom: 0cm;" align="JUSTIFY"><strong>Conselho Fiscal</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Lista A: 12 votos</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Brancos: 0 votos</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Nulos: 0 votos</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Feita a contagem dos votos verificou-se que a Lista “A” tinha sido aprovada por unanimidade, com doze votos.</p><p style="margin-bottom: 0cm;" align="CENTER"><strong>Ponto 5º</strong></p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Foram apresentadas várias propostas pelos sócios de actividades a desenvolver pela associação.</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Nada mais havendo a tratar, foi encerrada a Assembleia, da qual se lavrou a presente acta que, depois de lida e aprovada, vai ser assinada pelo presidente Anderson Gouveia e pelo 2º secretário Nuno Dantas.</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Presidente da Mesa da Assembleia Geral</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Anderson Gouveia</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">O 2º Secretário da Mesa da Assembleia Geral</p><p style="margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;" align="JUSTIFY">Nuno Dantas</p>
